\documentclass{opaper}

\newcommand{\amet}{A_\text{мет}}
\newcommand{\intni}{\int\limits_{N}^{\infty}}
\newcommand{\dn}{\:dn}
\newcommand{\aan}{A_{a_n^*}}
\newcommand{\limni}{\lim_{n\rightarrow\infty}}
\newcommand{\iabs}[1]{\Biggl|\ #1\ \Biggr|}

\begin{document}
  \m{КН-303 / ЗАХАР БРЕВНЯКОВ / ЛАБОРАТОРНАЯ РАБОТА №3}
  \bigskip\s{}
  
  Задание: Решить систему линейных алгебраических уравнений вида $Ax = b$ методами:
  \\a) Гаусса (компактная схема),
  \\б) Гаусса с выбором главного элемента (способ см. ниже),
  \\в) Якоби,
  \\г) Гаусса-Зейделя,
  \\д) последовательных релаксаций с $\tau = \tau_{opt}$.

  Доп. указания: Для методов а) и б) прокомментировать результаты решения. Для методов
  в), г) и д) проверить сходимость, в случае сходимости найти приближённое
  решение системы с точностью $0.5 · 10^{-4}$, сравнить число итераций.

  Способ выбора главного элемента: по всей матрице.

  Система: \fl {
    \mx {
      1.76 & 0.06 & 0.2
      \\-0.1 & 0.78 & 0.44
      \\-0.08 & -0.42 & -0.5
    }
    \mx {
      x_1
      \\x_2
      \\x_3
    }
      =
    \mx {
      2.36
      \\2.78
      \\-2.42
    }
  }
\end{document}
